[
  {
    "question": "下列哪一类爆炸伤主要由碎片或投射物造成的穿透性损伤引起",
    "options": {
      "A": "一型爆炸伤（冲击伤/爆震伤）",
      "B": "二型爆炸伤（投射物伤）",
      "C": "三型爆炸伤（坠落/撞击伤）",
      "D": "四型爆炸伤（烧伤、中毒等）"
    },
    "answer": "B",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "关于吸入性损伤的药物治疗，以下说法正确是的",
    "options": {
      "A": "雾化吸入肝素可通过抑制损伤肺毛细血管渗漏血浆的凝固，控制肺损伤的进展",
      "B": "支气管扩张剂可促使支气管肌肉松弛，并刺激黏膜纤毛清除作用",
      "C": "乙酰半胱氨酸可分解粘膜脱落形成的粘液管型，促进痰液排出",
      "D": "并发ARDS患者原则上不予糖皮质激素抗炎治疗",
      "E": "以上都对"
    },
    "answer": "E",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "关于吸入性损伤的AIS分级，下列哪一项最能代表Grade 4的特征",
    "options": {
      "A": "轻微或斑片状红斑、炭屑沉积",
      "B": "粘膜坏死、脱落及腔内梗阻",
      "C": "没有红斑、水肿或分泌物",
      "D": "少量支气管分泌物"
    },
    "answer": "B",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "爆炸烧伤合并吸入性损伤时，哪个处理是不正确的",
    "options": {
      "A": "休克期应减少输液量，防止肺水肿",
      "B": "保持呼吸道通畅，解除气道梗阻",
      "C": "吸氧",
      "D": "防止感染",
      "E": "呼吸道分泌物黏稠不易排出时，可行肺泡灌洗"
    },
    "answer": "A",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "疑存在吸入性损伤时，正确的处理方法是",
    "options": {
      "A": "补液",
      "B": "吸痰",
      "C": "密切观察病情变化",
      "D": "吸氧，保持气道通畅，必要时行气管切开",
      "E": "利尿"
    },
    "answer": "D",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "关于吸入性损伤的物理性热损伤，以下哪些说法是正确的",
    "options": {
      "A": "吸入气体的温度超过45°C时，细胞会发生显著的结构变化，导致热损伤加剧",
      "B": "吸入320°C温度的气体相比于80°C和160°C的气体，会导致更为严重的热损伤，因为温度越高，细胞损伤越明显",
      "C": "吸入的烟雾颗粒越小，热损伤的严重程度越低",
      "D": "吸入的烟雾湿度越大，热损伤的程度越严重",
      "E": "随着吸入气体的温度增加，气道的温度随着深度的增加而急剧下降，温度梯度变化明显"
    },
    "answer": "ABDE",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "关于吸入性损伤的发生机制和临床表现，以下哪些描述是正确的",
    "options": {
      "A": "吸入性损伤可分为原发性爆炸性肺损伤和二次吸入性肺损伤",
      "B": "吸入性热损伤主要由高温气体引起，常导致上呼吸道烧伤和气道水肿",
      "C": "吸入性化学损伤通常由有毒气体（如一氧化碳、氰化物）引起，会引发急性气道反应和肺水肿",
      "D": "吸入性损伤的临床表现仅限于呼吸急促和面部烧伤，不包括系统性中毒反应",
      "E": "爆炸性损伤引起的肺部损伤主要表现为肺泡破裂、肺水肿和血管通透性增加。"
    },
    "answer": "ABCE",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "关于吸入性损伤的临床表现，以下哪些是常见的",
    "options": {
      "A": "面部和上呼吸道吸入性损伤可能表现为面部烧伤、鼻腔烧伤和口腔焦痕",
      "B": "吸入性损伤时，气道镜检查常见黏膜充血、苍白、破溃和碳质沉积",
      "C": "支气管镜检查发现支气管内充满水泡，可能提示气道阻塞",
      "D": "面部烧伤的常见原因包括缺氧、中毒、气道阻塞和感染"
    },
    "answer": "ABCD",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "爆炸伤合并吸入性损伤时，进行有创机械通气时如何设置机械通气参数",
    "options": {
      "A": "可采用容量控制通气",
      "B": "控制潮气量水平在4-8ml/kg pbw",
      "C": "限制平台压水平< 30cmH2O",
      "D": "维持驱动压水平 < 15cmH2O",
      "E": "个体化滴定呼气末正压"
    },
    "answer": "ABCDE",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "男性，46岁，因煤气泄漏爆炸导致头、面、颈以及双上肢烧伤2小时。查体示：声音嘶哑，面部创面肿胀，呈苍白色，渗出少，痛觉消失。根据以上诊断，治疗措施包括",
    "options": {
      "A": "立即氧疗",
      "B": "保持气道通畅",
      "C": "限制补液量",
      "D": "气道湿化和必要时肺泡灌洗",
      "E": "防止感染"
    },
    "answer": "ABDE",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "吸入性损伤患者不建议采用高流量氧疗进行呼吸支持",
    "options": {},
    "answer": "错误",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "一型爆炸伤主要表现为烧伤和中毒",
    "options": {},
    "answer": "错误",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "Grade 0 吸入性损伤分级意味着存在明显的红斑和支气管分泌物",
    "options": {},
    "answer": "错误",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "无论是否合并ARDS，烧伤吸入性损伤（BII）均应采用肺保护性通气策略辅助通气治疗",
    "options": {},
    "answer": "正确",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "头面颈部烧伤的患者，尽可能采取半卧位（30-45o）、坐位或颈部后仰卧位等进行体位引流",
    "options": {},
    "answer": "正确",
    "type": "判断题"
  }
]